// app/data/c1.ts
const questions = [
  {
    question: "Quel club a remporté le plus de titres en Ligue des Champions ?",
    options: ["AC Milan", "FC Barcelone", "Real Madrid", "Bayern Munich"],
    correctAnswer: "Real Madrid",
    explanation:
      "Le Real Madrid détient le record avec 15 titres en Ligue des Champions. Le rival barcelonais en compte 5, le Bayern 6 et le Milan 7.",
  },
  {
    question:
      "Quel joueur détient le record du nombre de buts en Ligue des Champions ?",
    options: [
      "Lionel Messi",
      "Cristiano Ronaldo",
      "Karim Benzema",
      "Robert Lewandowski",
    ],
    correctAnswer: "Cristiano Ronaldo",
    explanation:
      "Cristiano Ronaldo est le meilleur buteur de l'histoire de la Ligue des Champions avec 141 buts.",
  },
  {
    question: "Quelle est la particularité de Nottingham Forest ?",
    options: [
      "Le club n'a jamais remporté le moindre match de Ligue des Champions.",
      "C'est le seul club de l'histoire à avoir remporté 5 Ligues des Champions consécutives.",
      "Le club anglais a remporté toutes les Coupes d'Europe, sauf la Ligue des Champions.",
      "Le club a remporté plus de Ligues des Champions que de Championnats d'Angleterre.",
    ],
    correctAnswer:
      "Le club a remporté plus de Ligues des Champions que de Championnats d'Angleterre.",
    explanation:
      "Nottingham Forest est la seule équipe à avoir remporté plus de fois la Ligue des champions (2, en 1979 et 1980) que son championnat national (1, en 1978) ! Le Real Madrid est, quant à lui, le seul club à avoir remporté 5 Ligues des Champions d'affilée : les cinq premières, entre 1956 et 1960.",
  },
  {
    question:
      "Quelle équipe détient le record de finales perdues en Ligue des Champions ?",
    options: ["Juventus", "Atlético Madrid", "Inter Milan", "FC Barcelone"],
    correctAnswer: "Juventus",
    explanation:
      "La Juventus Turin a perdu 7 finales de Ligue des Champions, et n'en a remporté que 2 ! L'Atlético, l'Inter et le Barça en ont tous perdus 3.",
  },
  {
    question:
      "Quel entraîneur a remporté le plus de titres en Ligue des Champions ?",
    options: [
      "Pep Guardiola",
      "Carlo Ancelotti",
      "Zinédine Zidane",
      "Sir Alex Ferguson",
    ],
    correctAnswer: "Carlo Ancelotti",
    explanation:
      "Carlo Ancelotti a remporté 5 titres en tant qu'entraîneur : 2 avec l'AC Milan et 3 avec le Real Madrid. Guardiola et Zidane en comptent chacun 3, et Sir Ferguson en a gagné 2.",
  },
  {
    question:
      "Quel joueur a disputé le plus de rencontres de Ligue des Champions ?",
    options: ["Iker Casillas", "Ryan Giggs", "Raúl", "Cristiano Ronaldo"],
    correctAnswer: "Cristiano Ronaldo",
    explanation:
      "Cristiano Ronaldo est le recordman de matchs joués en C1. Le Portugais en a disputé 187, Casillas 181, Giggs	151	et Raúl 144.",
  },
  {
    question: "Quelle est la particularité de Clarence Seedorf ?",
    options: [
      "Il a inscrit le but le plus tardif d'une finale de Ligue des Champions.",
      "Il a été expulsé lors de 2 finales de Ligue des Champions.",
      "Il a inscrit le but le plus lointain lors d'un match de Ligue des Champions",
      "Il a remporté la Ligue des Champions avec 3 clubs différents.",
    ],
    correctAnswer:
      "Il a remporté la Ligue des Champions avec 3 clubs différents.",
    explanation:
      "Au total, Clarence Seedorf a remporté 4 Ligue des Champions. Le milieu de terrain néerlandais a remporté la Coupe aux grandes oreilles sous les couleurs de l'Ajax Amsterdam (1995), du Real Madrid (1998), puis de l'AC Milan (2003 et 2007).",
  },
  {
    question:
      "La France n'a gagné qu'une seule Ligue des Champions (l'OM en 1993), mais combien de fois au total un club français a su atteindre la finale de C1 ?",
    options: ["3", "5", "7", "9"],
    correctAnswer: "7",
    explanation:
      "Une victoire de Marseille donc et 6 défaites... Il s'agissait de Reims (2 fois), Saint-Étienne, l'OM, Monaco et le PSG.",
  },
  {
    question:
      "Quel joueur a marqué le but le plus rapide en finale de Ligue des Champions ?",
    options: [
      "Paolo Maldini",
      "Olivier Giroud",
      "Gareth Bale",
      "Mohamed Salah",
    ],
    correctAnswer: "Paolo Maldini",
    explanation:
      "Le défenseur de l'AC Milan, Paolo Maldini a inscrit le but le plus rapide d'une finale de Ligue des Champions : après seulement 50 secondes lors de la finale épique de 2005, remporté aux tirs au but par Liverpool (3-3, 3-2 t.a.b.).",
  },
  {
    question:
      "Quel club a remporté la finale de la Ligue des Champions 1999 avec 2 buts dans les arrêts de jeu ?",
    options: [
      "Bayern Munich",
      "FC Porto",
      "Manchester United",
      "Benfica Lisbonne",
    ],
    correctAnswer: "Manchester United",
    explanation:
      "Manchester United a remporté la finale de 1999 (2-1) en marquant 2 buts dans le temps additionnel par Sheringham et Solskjaer, alors que le Bayern menait 1 à 0.",
  },
];

export default questions;
